我去左問海洋公園個職員熊貓同貓有咩關係

話說我琴日去海洋公園，睇熊貓既時候突然間想知道熊貓係熊定係貓，之後我去問附近既一個女仔staff，個女仔聽到呢條問題比我嚇親

佢：熊貓應該係熊，同貓應該無乜關係
我：咁點解熊貓要叫熊貓？
佢：。。。

咁我岩岩又諗起，走左去查Wikipedia，一查就有。原來係因為小熊貓個樣又似浣熊又似貓，之後大熊貓啲骨同牙又好似小熊貓而唔似普通熊，所以又叫埋做熊貓。

但係其實熊貓同小熊貓係兩種好唔同既動物，而且係生物分類學上同貓無乜關係。只係以前啲人唔識，所以亂咁叫，就約定俗成左個名。

希望海洋公園既職員睇到呢個post, 下次識答呢個問題啦

汁:

法國國家自然歷史博物館的動物學家阿爾封斯·米勒·愛德華茲鑑定了阿爾芒·戴維德送來的大熊貓標本後，發表了《論西藏東部的幾種動物》，其中寫道「就其外貌而言，它的確與熊相似，但其骨骼和牙齒與熊有區別，而與Panda（小熊貓）和浣熊相近」，因此他把「黑白熊」改名為「Ailuropoda melanoleuca」（意為與小熊貓似的獸）。

「熊貓」（panda）這個名稱其實是小熊貓（lesser panda，也稱火狐firefox、紅熊貓red panda）先取得的，熊貓科的學名Ailuridae便是取自於小熊貓的學名Ailurus fulgens。因為最初大熊貓被歸類到熊貓科的關係，所以大熊貓（giant panda）的稱呼則是相對於小熊貓而命名的。但是因為大熊貓遠比小熊貓有名，所以單講「熊貓」時，漸漸變成專指大熊貓。

由於大熊貓和小熊貓都兼有熊和浣熊的特性，也與這兩個科的動物有着明顯的差異，牠的科學分類一直有爭議，有人提議把大熊貓單列為熊貓科來解決這個問題。即使用現代的基因測試技術，對不同的蛋白或核酸進行比對可能得出大相逕庭的結果。因此大熊貓的分類至今仍有很大的爭議，詳見下文。現存生物中，與大熊貓最接近的生物，是位於南美洲的眼鏡熊[32]。

法國動物學家弗列德利克·居維葉在1825年最先描述了小熊貓，將其歸類為浣熊（浣熊科）的近親，又基於小熊貓類似家貓的外表將其屬名命名為「Ailurus」（取自古希臘語「αἴλουρος」，「貓」）。

它並非是一種熊，也沒和大熊貓有着密切關係，也不是浣熊，也非某個分類未定物種的後代；相反，它是一個具有悠長歷史，獨立於其近親屬科（臭鼬、浣熊、水獺、鼬、獾），屬於鼬總科的基礎血統。

做咩姐你

女職員：屌個毒撚做乜9

佢心諗:點解毒撚要叫毒撚?

人地打份工啫

袋$60一個鐘

你問我點答你呀死毒撚

下次最多俾你摸吓手仔

咁海洋公園同露營又有咩關係?

唔毒
其實係我條女問我，我先走去問個staff

$60一個鐘有得摸手仔咁正

都係呃錢 好似係

你問埋鯨魚係咪魚

台灣一向叫熊貓做貓熊

wfc

我本身想覆你我知，之後我順便Google 左一下，發現我唔知幾時啲野變曬撚

即係本身係叫毒男，而且由來好清楚

依家叫毒撚係因為有一排啲野咩都會變左撚，好似耶撚，父幹撚，器材撚，乜撚乜撚。但係最後得毒撚同耶撚仲係咁叫。

但係我唔知幾時開始同幾時消失呢個乜撚文化。點解左膠係左膠唔係左撚呢？

有得摸手仔

一來海洋公園無鯨魚
二來小學都讀過鯨魚唔係魚

鯨大係咪大

咁informative 既post 竟然比人負皮

香港人既求知欲同openness 真係好低，outside of conventional schooling system既知識就覺得唔應該同唔需要知道

點解你覺得你要知道藍鯨係最大既海洋生物，而唔應該知道點解熊貓叫熊貓？

做乜鳩

有乜問題？

唔係求知欲嘅問題，係你最尾果句乜鬼叫職員下次識答果句，同埋成個故事都尻下尻下
唔好比條女見到個post

點解叫熊貓館職員知道熊貓點解叫熊貓有問題？

如果你教港大，你唔知咩叫明德格物都會比人笑啦

女職員: 咁毒撚同毒或撚有冇關係?

如果冇毒點解唔叫冇毒撚?

如果冇撚點解嗰叫閪?

上面答左，你自己知唔知自己up 乜9

毒撚拎存在感唔係咁拎架

另一樣野就係連登仔真係會跟comments風向比皮，係班思想狹隘reply 之前，係正皮一直升，之後突然轉左不停出負皮，幾有趣

點解大家無啦啦assume 我係毒撚

feel到女staff係比你啲毒氣嚇親

因為你毒在骨子裏，毒不可耐

On9仔

腐皮係比海狗公園

點解咁講?

免費入場

何以見得?

蝕住做ptgf拖下手仔都一個鐘十倍

其實你有冇諗過你既所謂知識會錯先?
係語文角度黎講,
中文既偏正短語係中心語前面修飾限制中心語,
熊貓一語係似熊既貓,但你所講果兩隻動物都唔係貓科.

你所講既熊貓係似貓既熊,其實應該係貓熊.
而似大熊貓只係因為貓熊畀人叫錯,所以跟住畀人叫錯埋

睇過d文講大熊貓點解叫大熊貓,只係因為中文要學西化中文由右寫到左,改做左寫到右而當中做成混亂而產生既俗稱.

首先呢，多謝你有認真咁覆

第二啦，我就冇話佢錯嘅，佢係完全冇了解啫。

第三呢，所謂知識會錯呢樣嘢呢，就喺一樣恆定嘅嘢嚟嘅。永遠只會有我哋暫時理解上最正確嘅嘢，唔會有100%我哋好肯定嘅真理，所以學術同知識先會不斷更新，所以我都冇強調我知道嘅係真理，只不過係起碼有一個解釋。

第四啦，如果你有睇我wikipedia post嘅source，基本上你語言角度解釋嗰樣嘢喺上面有寫曬。點解我冇提及呢，係因為驟眼睇落熊貓根本連貓都唔似，所以根本就未去到呢個貓熊同熊貓嘅問題，而係問緊點解會有個貓字喺呢件事上面。

多謝參與討論

戇鳩樓主 連登仔果然係特別戇鳩

同你哋啲連登仔講野就真係sai 氣
點解係覺得我on 9呢？淨係話人又無point，同廢老藍絲一撚樣，垃圾

你唔問海狗、海獅、海象、海豹、海豚同狗獅象豹豬有咩關係？

can't you directly see the resemblance there? maybe except for dolphins.

are you telling me that you can see a cat from a panda?

樓主po你個靚仔樣出黎
跟著上面班L屌就會由叫你死毒L變約炮

我覺得佢應該係俾你嚇親

FF有女友係一件唔健康既事黎

台灣叫「貓熊」。

其實中文入面 本身小熊貓先係熊貓
Bear-like cat
大熊貓係叫貓熊
Cat-like bear

連登仔係咁 講到呢啲係常識但係問佢點解又淨係識擺低句on9 然後又會搵啲藉口合理化自己點解要屌你
你要問啲我睇嘅顏色同你睇嘅顏色會唔會唔一樣呢啲懶係有思維實質嘅低層次問題俾連登仔答到嘴先會熱烈討論

順口掛
仲有xx師